做緊/想做Data center operator 嘅 巴打請入

其實係咪冇咩人會對呢個位有興趣？

應該好悶

又要shift又悶

巴打做過？

好hea 日日返工打機訓教 準時返工收工

同食Q有咩分別？

之前做過一個月，好似過左三個月咁
做d 內容簡單重複到唔洗degree 都識

我諗會有人鍾意Hea 工掛

大把 但好多人都做唔長
亦有人鍾意返夜更 貪夜更無野做 9成訓教

夜更最無野做 有人會放張接床返去訓

degree 點解會做
btw, 巴打咩科？

看更位+基本電腦知識(識按開機制, 插lan線)

唔會

各位巴打係做緊？

櫃桶放滿PSP PS2 NDS
仲有藍芽喇叭仔

無做好耐 做到覺得自己根本白逗人工 所以走左

巴打冇做轉左邊行？

講下以前做過既經驗
1. 看更工作, 有人入場要登記身分證, 有冇授權, 之後帶佢去指定server rack開rack鎖, 走既時候再簽走, 鎖rack. 24小時咩時間都會有人入場
2. 有人送貨黎都係咁做, 收貨再去拎貨, 不過唔洗自己搬
3.每日某d時間流程做d health report 填去excel入面再send出去
份工如果好彩做5年, 連shift allowance 勉強有2皮

無得升
無私人生活
無野學 全部野跟procedure 但做錯少少就入晒你數
好多大公司都有意將opeation 判去low cost location e.g 印度

你係指做5年勉強有2皮？

有冇咁差呀

中年失業50歲做依d就得
後生仔唔好諗啦

可唔可以些牙多少少你地之後嘅出路

如果做呢行, 通常係為左讀書, 考政府工

好多都要求degree
我讀電子

得 IT diploma, 呢個位會唔會都係一個選擇？

真係同做看更冇分別
得閒要巡下機房咁

我反而見好多係diploma 喎

比我會覺得係最後選擇，做慣左好難跳返出去

Atos?

每次上去見到d人都覺得悶

咁有冇人係想搵份heahea地嘅工？

相做

the answer is no

我degree 比人水左去做data center
可以出黎講
我quit左之後 發現個世界係光亮既
有自己個位係以咁開心既事
係data center做最大問題係無技術性
你做咁耐都係無技術
出到去點搵工？ 有咩後路？
第時見工你點sell自己？
問番你番工有咩負責 你同佢講health check 入excel?
有上進心者唔好入啦
無咩要求 就咁入去訓下教都好既
btw
最後幾經辛苦先搵到正常工

巴打點解會想做嘅？

不過diploma 又唔同嘅
有Degree 做咩要做傻事
而家做IT？
點都好，恭喜先

本身響金融公司做後台，因為有美盤、歐盤既關系要分開三更，24小時輪班，返5日放2日咁樣。我自己本身又玩開期貨，自學左python玩自動交易，所以需要多啲時間去完整成個交易系統，不過唔知做呢啲有咩要求啫。

唔係價位，係指標。
目前都賺到錢，不過唔夠完美

最起碼相關嘅diploma la

請問要去邊度讀？學左python之後對寫曲幾有興趣

所以想有份heahea 地嘅工，多d 時間完善佢？

Data Center Operator 呢D 位一定冇前途可言..同埋好悶...
仲有通常都係返大埔同將軍澳工業村多?

data center 同 寫code 唔同

起碼做返相關野先啦，一黎就寫曲我真係咩都唔識，都好難搵工啫

叫多d時間研究

做operator 基本上都係好得閒, 有空閒時間做自己野, 但唔好諗住公司會有resource比server你玩, 但你自己帶部notebook寫code溫書無問題
另外而家degree多人, 所以通常都會請degree, ive hd果d起薪會低d

聽講在銀行做係好唔同
好多野做 三更都忙?

我返呢間, 日頭忙到嘔,
係租場比客, 平日好多客入場, 幫佢地開櫃, 一堆email開ticket, 又要幫客收貨, 有d客又要做remote hand

咁Ive hd 起薪點先叫ok?

銀行唔係每更都一大堆野要入咩?

銀行既operator = support
只不過有間房係dc 長坐

每team 人唔同，有辣有唔辣
不過junior level 食下花生通常都hea

其實做呢行點樣讀到書？
先唔講返shift定咩
要一更12個鐘就咩都做唔到啦
雖然份工好HEA咩都唔洗做

唔係可以前一個月, 打定有咩request, 在邊幾日唔返得?

一部份啦，我果陣都做類似的野
有心學下其他野要轉工都好易
呢行其實好缺人，有心學野可以2-3年就走得人工過20k
利申：現家脫離左operator，返9-6跟project

都有機的，起dc都有個pm跟d infrastructure
但我現家條路都應該無乜機
真心operator唔係一條長久的路，做一排識哂d流程好諗下第日條路想點行

其實呢行唔係甘衰，無乜人入行競爭少d
佢條career path一定無其他工甘明顯
我知有d 公司operator返工真係做保安帶客去開櫃
有乜hardware壞咪call Dell/HP
我舊公司好多野都一腳踢要落手落腳自己做，甘咪多d機會學下野
我見我舊公司d人通常2-3年就會走哂，轉bank轉IT公司都有，當然唔走的人都有，但果d通常都好懶咩都唔識，等退休

我當年扲住個九唔答八的degree入左去做
現家聽聞話提高左要求想搵d讀IT的
但真心，做DC又唔係寫code,networking 又係得少少，正式做野同IT無乜太大關係
所以唔係讀IT都可以試下apply

睇工司啦
有d奴才公司邊會比你咁free

我都係fg
返緊份差唔多坐office既工
日日都要扮工扮有野做真係好撚辛苦
又冇野做
部機又舊又垃圾又唔比裝野
想話自學下programming都唔得

咁我又未至於要扮工
因為我地可以明正言順用電話用電腦上網做自己野
不過係翻shift好辛苦
一翻就12個鐘
早更都還好
夜更我真係頂唔順
生理時鐘調轉哂

係
仲要返shift冇得放大時大節
好撚on9

都話做看更點會有得跟紅日放

我介意要返夜更多啲
身體會差

唔係12既data center會唔會好低人工

就咁聽落又好似真係未衰得哂嘅

咁你原本係讀咩科？點解會做嘅？

唔該巴打先
我都係八下
而家我都做緊份差唔多既工
有得揀都會跳返去同it關少少事既工

大家唔好諗operator係一份長遠工作
Operator你當係學徒學野，到甘上下就要跳
返夜我現家都唔想，我返左年幾二年有幸唔使再返
現家就算出返一樣高人工我都唔多想返夜

有經驗可以22-3xK

巴打讀IT?

entry level ，做返年幾兩年，都應該諗得過？

識人因為想讀遙距, pt degree, 考政府工
願意長返22:00 - 10:00 呢d更, 一星期返5日, 即係每星期返60粒鐘
有d地方既operator真係好hea, 有人好鍾意返hea工
如果係為前途人工, 之後唔好返operator role
讀到degree 就正正經經做engineer, programmer位

讀it咖 但本身個底廢 咪揀啲唔需要技術嘅工
佢而家人工又唔算底
但真係做1 2年跳出去都唔知做乜好
日日做admin野多

但而家返左2個月已經考慮緊轉工

想做 有無位

係

.做左幾年文員 得中5請唔請

aco 衰左

呢行有咩課程進修
我見考aco有d人之前都係做呢個位

基本法

咪就係返工唔洗點用腦, 準時收工
可以自由溫書準備下一份工

有冇好介紹 我就係想讀番書
但搵左好耐份份都西工
已經只係要是準備放工
但都唔得

我就係想搵份咁既工
得中5大約可以幾錢人工

得中五既我建議你直接搵夜更保安
你連hd都無好難會請你做it operator
保安因為係返輪更, 基本上有人接更=準時收工

我想拎經驗考aco
保安個人愈做愈on9架會
反應會慢哂

老實講, 中五連文員10k都未必有人請
請得你既多數都辛苦位, 唔好諗住多時間hea
要多時間hea/自由做野, 除左保安你應該無得揀

thx 你既意見先
但我好憎做保安
做保安我寧願打份低d人工但用腦既工

邊番工邊睇av

咁好

想做infrastructure 定 programming？

做5年2皮

讀business想轉行走programming
想知係咪做呢d位唔介意咩degree都做得

本科係business底
想搵份it入門工過一過冷河

宜家仲學緊js 只識皮毛reactjs

有d 公司都仲會請IT diploma 嘅做operator嘅，冇嘅難搞d

但用腦有嘢做嘅工咪抽唔到時間溫書

保安抽到咩
我唔多覺

而家有冇其他方向？

無 好灰

有朋友介紹份18000蚊既保安俾我
（遠到去tko )
但真心唔想做保安

返夜更通常少d野做, 自己玩手機, 訓下都ok, 有心就自己睇書學下野
日更時間就出去上堂進修

做 operator，唔會學到 programming，唔會有 senior 帶你做野
我以前開 startup 嗰陣請過兩個做左 operator 差啲翻唔到身嘅後生仔做 programmer 學徒，咪博啊

如果有決心，不如去 Tecky Academy 度認認真真讀三個月好過喇。你會用真實工作要用嘅野，我地就教你正確手勢，唔會點你寫爛 code，唔駛你行咁多冤枉路。你返住工咁自學，又慢，又難，又冇人教你手勢，個坑只會越跌越深。

利申：Tecky Academy 嘅 co-founder。唔鍾意讀我地嘅，都可以考慮下其他方法，例如自學。唔同人有唔同嘅學習方法

冇樣it野想做 所以已經諗住轉做其他行業

Business 底想入IT行業，有冇諗過IT 嘅 Business Analyst?

如果做 7*24 NOC , 會唔會同data center有分別 ?
NOC有邊d network的野做 ?

有去搵,
我做DC, 同層有NOC, 見佢地唔駛做接待

其實做datacenter
我覺得唔似做IT
風火水電冷電

師兄唔好pay 咩？

DC Operator性質似樓下看更
- 睇住monitor
- 看門口
- 巡更
- 返Shift
- 有技術問題就打電話搵專家, 唔洗你自己搞

想做拎黎當跳板做Programmer想錯你

補充多句, 唔洗學歷又人工高
係因為你返Shift捱夜, 日夜顛倒
畀返少少醫藥費畀你睇醫生!!!

True.

想知做noc oper 同做data center 有冇咩唔同

認真, noc好做好多。但個人覺得datacenter出路闊。感覺上需求大d

有 有好撚多好hea的人想做

你開

data center其實有咩出路..
我見大我一級都成四十幾五十做左唔知幾多十年
日日返工都好似好絕望

後生長做就唔好la

通常一係中年比人炒左入去做
一係要讀書但屋企人無錢比佢full time讀
咁岩dc番shift易夾時間又準時放工又多free time温書咪做著先半工讀

google都黎香港起左data center
只會越黎越多data center

true

多又有咩用
樓夠越黎越多
做看更咪又係咁頹

笑左

但google d dc 係好先進好自動化，唔洗好多人
人機比可能只係傳統dc 1/4左右

why 好笑?
可唔可以指點下?

巴打係咪其中一個？

後生嘅一路做一路upgrade自己，會唔會都有向上流嘅空間？

Nono以前做過data centre 見到隔離部門

除非要時間讀part time degree,否則唔suggest
IT要揾錢一係做programmer, 一係做network (要考埋CCNP, CCIE果d)

留左重有sales, 不如做sales 有少少network/developer的technical經驗會好d, 唔係的話你的價值就只係跪玻璃/出賣伯母

it 做sales or 做有錢公司inhouse managment 都ok

Amazon香港個Data center準備請人

對個cv 幾好

夜更有得訓通頂？邊啲公司hea 到咁 讀緊degree想屌 不如樓主開個tg group

打飛機一流

你講香港最大定全球最大？
香港最大果間好9

事實
Code唔會學到，network都仲有機會

真心睇人，你返工咩都唔做，日日帶飯開櫃鎖櫃，甘樣返工好難唔做成世都係呢個位

無左啦

上coursera/edx讀番個remote master/micro-master都ok嘅，讀得快都可以年零執個cs master再轉IT啦

果間人工好低，不過個名幾好，做幾年跳吧

我大約知你現家幾錢人工
你返荃灣定TKO

仲做幾年 做一兩年好走啦

咩字頭？

上面答左你

及早轉工啦，shift 低人工 低技術
做耐左人又殘，技術又無，個人又hea 慣學唔到新野
到時就玩完

都係IT? btw 過左年，準備跳未

睇咩公司嘛，但你full time degree？ 頂唔頂得順呀

竟然

有留意個courersa 同 edx, 知道可以比錢print 埋 cert 比你
但真心顧主會睇？
巴打有經驗？

AWS Microsoft Google FB Apple 呢D香港無起DC

用N記 E記同 mega 多。你係呢D場做engineer /operator 好大機會幫佢做remote hand. 見好多同客熟佐又幫到手會撬過檔。人工起孖唔奇

DC infra 都係專業。不過風火水電多過IT

巴打有料到
infra 個班 system engineer, 都可以30-40 k

係I-bank 唔止。成條team 不過要英文好

Coursera course仔就print cert，但master唔係架，要交足功課同quiz/exam，張cert同本校畢業一樣

當然最重要係你學到有用知識，呢啲美帝program教嘅野，係香港/亞洲唔會學到；如果你只係為證書不求技術，咁讀local master都冇分別嘅

不用分得那麼細

呢類工有無請part time

人地睇火
你地睇水

Operator好撚慘架 求其搵隻it狗都可以撚你 因為你係唯一一班要出力既it狗 你又冇得say no

學到嘢了

呢度留會唔會比人ban?

十幾年前第一份工就係返Powebase做supervisor
返夜更23:00-08:00係hea到仆街
最忙係早更08:00-16:00

每日個task係幫人換帶，抄crac機温度同做remote hand

唔太覺眼有

Yes ft 我讀果啲完全唔關it事 唔知請唔請...諗住搵八粒鍾五day 如果有得訓都有機頂到 不過有冇話邊幾間肯定hea?同埋係咪經勞工處去搵

又返shift 又 overnight, 點頂

長翻overnight應該得？ 我上年有幾個月都係咁玩法 不過份工要有得訓先得

唔擔保喎

係
假如對IT事業有理想, 有抱負
data center未必岩做

師兄去左si?
我都想轉proj man, 而家唔係番緊dc
都做緊少少project野 想知邊度好景
同埋你主要跟咩proj

No la, 我睇data centre infrastructure

睇番你留言 我同你都幾似 我都係半途出家由noc做起
留個tg傾下？話唔埋有賣過野俾你地

上面兩位巴打西利西利

其實即走啦，大把工請fg junior啦
拖下拖下就好似我咁做幾年

有大志唔好入行，無大志更加唔好入行
因為呢份工係磨滅鬥志
升職睇你際遇/吹水叻唔叻，都好多人升做0 code pm/sa

上jobsDB 搵d welcome junior/fg 既technical support/ engineer/ si做，都辛苦架，但捱幾年有2-30k都唔難啦，我好多舊同事都係咁
一係就係公司打好關係，得閒又同d engine吹下水留意下行業動態都好多機會架

Night shift真係好辛苦，真心體驗過身體愈黎愈差
後來番夜落去做gym好番d
你可以問下agent有無唔使番夜既oper，我見過兩份係有既，我依家番mon-fri ，最夜收八點

你而家仲做緊operator?

cita即係咩？
政苦唔係應該好做咩？咩都唔急（好似係）

真絲？
會唔會考慮BA個d?

咩background

做support狗都唔做呢個位啦

做過嘅巴絲，其實轉工後撈成點？

之前係將軍澳做過幾年
呢行真係好悶，不過勝在門檻低肯學就上手
做幾年都有2xk，max 頂多30
頂得shift同埋悶就可以試下

同埋呢行好難識女女